<metadesc>Присоединение Крыма к России. Рескрипты, письма, реляции и донесения. Том I. 1775—1777 гг. / Н. Дубровин, 1885. Письмо мансурской фамилии Касай-мурзы — переводчику Якуб-аге. Приложение № 15. Читать бесплатно, без регистрации, без рекламы.</metadesc>
{{Присоед-Крыма
|ТОМ=1
|КАЧЕСТВО=3
}}
__NOTOC__
<div class="text">
==Письмо мансурской фамиліи Касай-мурзы — переводчику Якубъ-агѣ. (Приложеніе № 15).==

{{p|172}}

По засвидѣтельствованіи вамъ, пріятелю моему, моего почтенія и спрося о здравіи, дружески симъ увѣдомляю. Ежели испросите о Бахчисараѣ, то ханъ еще на лошадь не сѣлъ, ширинскихъ мурзъ зоветъ къ себѣ, но они къ нему не ѣдутъ. Изъ нашей мансурской фамиліи призывалъ меня, Селимъ-Шахъ мурзу и старшаго моего брата бея, но мы въ томъ ему отказали, дабы не оставилъ кого-нибудь аманатомъ и прочихъ-бы не пригласилъ на свою сторону потому, что онъ набирать войско намѣреніе имѣетъ, но какъ мы къ нему не поѣхали, то и войска собрать не можетъ. Изъ нашей фамиліи держатъ сторону Девлетъ-Гирей хана: Исламъ-Али, Темиръ, Мердымша, Салиби, Ахметъ-мурза и Булатъ-мурза, а прочіе всѣ родственники наши къ свѣтлѣйшему и милостивому благодѣтелю нашему наиусерднѣйшую преданность имѣютъ. Въ словахъ ихъ и горячей къ нему любви, я увѣренъ совершенно, чему повѣрьте и вы и просимъ увѣрить его сіятельство князя и нашего благодѣтеля, я прежде говорилъ, чтобъ Оръ-бей султана прогнали, но нынѣ за потребное нахожу, чтобъ онъ находился здѣсь для того, что посредствомъ его я могу обо всемъ освѣдомляться и вамъ давать извѣстія; впрочемъ, когда войско соберется, то увѣдомленіемъ конечно не укосню, а нынѣ онаго еще нѣтъ.
</div>
{{^}}
{{Sub-nav| {{Prv}} | {{Nxt}} }}
